\documentclass[11pt,a4paper,ngerman]{article}
\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{Be-we-gungs-mo-dus an-ge-zeigt Ab-schnitt be-ho-ben wer-den Eclipse-Ent-wick-lungs-um-ge-bung be-schrie-ben dem-ent-spre-chend}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,ngerman]{babel}
%
\usepackage{fancyref}
\usepackage{fancyhdr} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage{url}
%\usepackage{makeidx}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[margin=3.5cm]{geometry}
%
% PDF settings
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[pdfstartview=FitH,pdftitle={<TITEL>},pdfauthor={<NAME>},
colorlinks=true, linktocpage]{hyperref}
% colorlinks=false, pdfborder={0 0 0} = keine farbigen Links
% 
% Header and Footer Style
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyhead[R]{\slshape Projektseminar Datenverwaltung}
\fancyhead[L]{\slshape\nouppercase{\rightmark}}

\fancyfoot{}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}} 

% No identation
\setlength\headheight{15pt}
\setlength\parindent{0pt} 

% Custom commands
\newcommand\zb{z.\,B.\ }
\renewcommand\dh{d.\,h.\ }
\newcommand\parbig{\par\bigskip}
\newcommand\parmed{\par\medskip}
\newcommand{\mailto}[1]{\href{mailto:#1}{#1}}
\newcommand{\TODO}[1]{\textcolor{red}{\bfseries{\underline{TODO:} #1}}}

% Java Code Listing Style
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,.6}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{darkred}{rgb}{0.5,0,0}
\lstset{language=Java, basicstyle=\ttfamily\small\upshape, commentstyle=\color{darkgreen}\sffamily, keywordstyle=\color{darkblue}\rmfamily\bfseries, breaklines=true,tabsize=2,xleftmargin=3mm, xrightmargin=3mm,numbers=none,frame=single,stringstyle=\color{darkred},
showstringspaces=false}

% Titel und Autor
\title{\includegraphics[width=0.6\textwidth]{images/logo}\\
{\normalsize Kurzdokumentation zum Projektseminar Datenverwaltung am Institut für Informatik der Freien Universität Berlin, Arbeitsgruppe Datenbanken und Informationssysteme}\\[4ex]
Dynamische Erkennung des Mobilitätsmodus}

\author{Sebastian Barthel, Ferhat Beyaz und Damla Durmaz\\
{\normalsize \mailto{Sebastian-Barthel@gmx.net}, \mailto{fbeyaz88@gmail.com}, \mailto{ddurmaz88@gmail.com}}\\\\
%{\normalsize Betreuer: } % Dies ist optional
}

\date{Berlin, \today}


\begin{document}

\begin{titlepage}

\pagenumbering{alph}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

%\vfill{}
\vspace{-1.8em}

%Abstract
\selectlanguage{ngerman}
\begin{abstract}
Im Rahmen des Projektseminars Datenverwaltung (SS 13) wurde eine Android Applikation entwickelt, welche auf Basis einer bereits extistierenden Testumgebung zur Erkennung des Mobiltitätsmodus den Modus dynamisch erkennt. Diese schneidet den Bewegungsverlauf mit, wertet mit Hilfe von Regeln den Modus aus und sendet die GPS-Tracks an einen zentralen Server, der anhand der Tracks einen Lernalgorithmus trainiert und der Applikation die aktualisierten Regeln sendet. Diese Kurzdokumentation dient der Wiederverwendbarkeit des Projekts. Sie beschreibt die Installationsschritte und die Verwendung der entstandenen Software anhand eines Beispiels. Mögliche Fallstricke, die während der Installtion auftreten können, werden berücksichtigt.
\end{abstract}
\vspace{-0.5em}
\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
As part of the Data Management project seminar (SS 13), an android application was implemented, which detects dynamically the mobility mode, based on an already existing test environment to identify the mobility mode. The application evaluates the GPS tracks, recognizes the mode using rules and sends the GPS tracks to a central server, which trains a learning algorithm, based on the tracks, and sends the updated rules to the application. This short documentary intends to explain the reusability of the project. It describes the installation steps and the usage of the resulting software in an example. Possible pitfalls that can occur during the installation will be considered.
\end{abstract}
\vfill{}

\end{titlepage}

\pagestyle{empty}

% Inhaltsverzeichnis
%\tableofcontents

\clearpage\pagenumbering{roman}
\clearpage\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{fancy}
\setcounter{page}{1}
%\setcounter{section}{1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% INHALT 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{chapters/1_client}
\input{chapters/2_server}
\input{chapters/3_example}
%\input{chapters/4_javadoc}
%[ENDE]%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\bibliographystyle{alpha}
\nocite{BeispielArbeit} % Kann entfernt werden
\bibliography{bibliography}



\end{document}